\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
\vspace*{2cm}


{
    \LARGE \bf High-precision computation of observables in \\
    supersymmetric Yang-Mills theory
}

\vfill
\vspace{2cm}

{\Large Dissertation \\
\medskip
zur Erlangung des Doktorgrades \\
an der Fakult\"at f\"ur Mathematik, \\
Informatik und Naturwissenschaften \\
\medskip
Fachbereich Physik \\
der Universit\"at Hamburg \\}

\vspace{2cm}

{\Large vorgelegt von\\
\medskip
Vsevolod Chestnov}

\vspace{5cm}

\Large{Hamburg \\
\medskip
2019 \\ }


\vfill


\end{center}
\end{titlepage}

\thispagestyle{empty}

\null\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}


\vspace*{\fill}

%\vspace{4cm}


\noindent 
\begin{tabular}{@{}ll}
	Gutachter der Dissertation: 					& Prof.~Dr.~Volker~Schomerus \\
	\hspace{10cm}									& Prof.~Dr.~Sven-Olaf~Moch\\
	\\
	Zusammensetzung der Prüfungskommission: 		& Dr.~Katerina~Lipka\\
													& Prof.~Dr.~Sven-Olaf~Moch\\
	                                                & Dr.~Georgios~Papathanasiou\\
	                                                & Prof.~Dr.~Peter~Schmelcher\\
													& Prof.~Dr.~Volker~Schomerus\\
	\\
	Vorsitzender der Prüfungskommission:			& Prof.~Dr.~Peter~Schmelcher\\
	\\
	Datum der Disputation:							& 26.06.2019 \\
	\\
	Vorsitzender Fach-Promotionsausschusses PHYSIK: & Prof.~Dr.~Michael~Potthoff \\
	\\
	Leiter des Fachbereichs PHYSIK:					& Prof.~Dr.~Wolfgang~Hansen \\
	\\
	Dekan der Fakultät MIN:							& Prof.~Dr.~Heinrich~Graener
\end{tabular}
\thispagestyle{empty}
\pagenumbering{gobble}
\null\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}


%\cleardoublepage
%\vspace{2ex}
%%\tableofcontents
%\thispagestyle{empty}
%\vfill
\thispagestyle{empty}
\newpage
\thispagestyle{empty}
\vspace*{\fill}
$\,$\\
\section*{Abstract}

In this thesis we discuss modern mathematical tools for the
perturbative analysis of supersymmetric Yang--Mills theories \brk{abbreviated SYM}.
We apply contemporary and traditional computational techniques to two kind of problems.
The first one is the renormalization procedure for SYM theories with a different amount
of supersymmetry, parametrized by $\superN$. Recently it was reported that the Dimensional Reduction renormalization
scheme breaks supersymmetry for the $\superN = 2$ SYM theory starting at 3-loop order, which we independently check here.

Furthermore, we investigate the analytical structure of the scattering amplitudes in the planar limit of the $\superN = 4$ SYM theory.
We study the relationship between the collinear limit of the amplitude, which is governed by the Wilson loop OPE, and
the multi-Regge limit that depends on the choice of a Mandelstam region. We show the analytic continuation procedure that
connects these kinematical limits at the example of the seven gluon amplitude at 2-loop order. In this case, the continuation of the leading order
terms in the Wilson loop OPE determines the multi-Regge amplitude in all Mandelstam regions.

\section*{Zusammenfassung}

In dieser Dissertation diskutieren wir moderne mathematische Werkzeuge für die perturbative Analyse von
supersymmetrischen Yang-Mills-Theorien (abgekürzt SYM). Wir wenden aktuelle sowie traditionelle Berechnungstechniken
auf zwei Arten von Problemen an.
Das erste ist das Renormierungsverfahren für SYM-Theorien mit unterschiedlicher Anzahl an Supersymmetrien,
parametrisiert durch $\superN$. Kürzlich wurde berichtet, dass das Dimensionsreduktionsrenormalisierungsschema die Supersymmetrie für die $\superN = 2$ SYM-Theorie, beginnend bei der 3-Schleifen-Ordnung, bricht. Eine Tatsache, die wir hier unabhängig überprüfen.

Das andere Problem ist die analytische Struktur der Streuamplituden in
der planaren $\superN = 4$ SYM-Theorie. Wir untersuchen die Beziehung zwischen dem kollinearen Grenzfall
der Amplitude, das von der Wilson-Schleifen-OPE bestimmt wird, und dem Multi-Regge-Grenzfall, das von der Wahl einer Mandelstam-Region abhängt. Wir zeigen am Beispiel der 2-Schleifen Sieben-Gluonenamplitude das Verfahren der analytischen Fortsetzung,
das diese kinematischen Grenzf\"alle verbindet. In diesem Fall bestimmt die Fortsetzung der führenden Terme in der Wilson-Schleifen-OPE die Multi-Regge-Amplitude in allen Mandelstam-Regionen.

\thispagestyle{empty}
\clearpage

\newpage
\vspace*{\fill}
\noindent \textbf{This thesis is based on the publications:} 
\begin{itemize}
	\item
T.~Bargheer, V.~Chestnov, and V.~Schomerus, {\it {The Multi-Regge Limit from the Wilson Loop OPE}},
        \href{http://arxiv.org/abs/1906.00990}{{\tt arxiv:1906.00990}}
\end{itemize}

\noindent \textbf{Other publications by the author:}
\begin{itemize}
\item
A.A.~Andreev, K.Y.~Platonov, V.I.~Chestnov, A.E.~Petrov,
{\it Dynamics of ultrathin laser targets with optimal parameters}, 
{\em Optics and Spectroscopy}
{\bf 117} (2014) 276--286.
\end{itemize}
\thispagestyle{empty}

% vim: fdm=syntax
